關愛基金派一萬 申請人：來到香港很艱難

【Now新聞台】關愛基金向低收入家庭新來港成員發放一次過一萬元津貼，首批申請人今日起可到中銀香港分行遞交申請表，有申請人希望津貼有助改善生活。

有申請人表示，這一萬元可以紓緩生活困難。

葉女士：「很多來到香港很艱難，又未有公屋住，疫情找工作又困難，工作也沒有，我本來去年有工作，但到去年10月、11月開始沒有工作了。」

劉女士：「幫助很大，我雙眼做了手術，不能工作，我丈夫七十多歲還在做保安。」

朱先生：「我們開工就被徵稅，如果（派錢）我們沒有，就好像很不平衡。」

勞工及福利局局長羅致光早上去到深水埗分行視察收表的情況，又向在場工作人員了解運作，離開的時候並沒有回答記者的提問。

一萬元津貼會透過銀行轉帳或支票發放，由申請到取得款項約八星期，政府預計約20萬人受惠。

咁辛苦仲留喺香港做咩

朱先生：「我們開工就被徵稅，如果（派錢）我們沒有，就好像很不平衡。」

無人叫你去嚟香港喎

走囉仆街，甘辛苦

深圳到超越左香港啦，大陸仲多機會，落嚟香港做咩

辛苦啊，番上去啦仆街

有邊個地方可以唔使被徵稅

返大灣區囉！

大灣區團聚就得啦，走啦

蛀米師

同歐洲班難民一鳩樣

成班都係垃圾

咁老好心就早D死啦

....

快撚d 死

咁辛苦就翻支那啦，仲留係香港托柒吖?

香港, 因為佢地做d 閪工唔係現金工就係低收入, 交乜撚野稅, 人講佢又講

艱難咪返返去大陸享受囉。

去邊個國都要被徵稅
除左中東有錢國家

好無口德

但係好啱